<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Retro Land - Nagy Cikkek</title>
    <link>https://retro.land</link>
    <description>Retro Land</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 11:19:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Panic Street</title>
      <link>https://retro.land/panic-street/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/panic-street-cimkepernyo.png"/&gt;&lt;/p&gt;A Taito neve a Space Invaders kapcsán lett igazán ismert, pedig temérdek klasszikust alkottak fénykorukban. Ezek közül az egyik a Qix volt, egy fura „területfoglalós” ügyességi játék, absztrakt grafikával. Egy apró japán fejlesztőcsapatra, a Kanekóra várt a feladat, hogy ezt a következő szintre emelje – a Gals Panic ezt szoftcore pornóval oldotta meg, a Panic Street mellékszál pedig nagyszerű játékmenettel! </description>
    </item>
    <item>
      <title>3 in Three</title>
      <link>https://retro.land/3-in-three/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/3-in-three-cover-art.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Egy különleges játék egy különleges platformon: a 3 in Three egy Macintosh számítógépben eltűnt szám, 3 menekülését mutatja be. A játékmenet nyelvi és logikai fejtörőkre épül, mégpedig meglehetősen komplex módon – a metapuzzle-megközelítés igen sok gondolkodást követel meg, ám annál nagyobb elégedettséget szül, amikor végre sikerül megoldanunk egy feladatot! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Katakis</title>
      <link>https://retro.land/katakis/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/katakis-borito.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Német fiatalok úgy döntöttek, hogy nekik immár nem elég, ha a játékteremben tudnak küzdeni az R-Type veszélyes szintjeivel, e létrehoznak valami legalább olyan jót, mint az. Igaz, tervük nem sült el tökéletesen, hisz az ügyvédek hamar közbeléptek; de sebaj, így is megszületett a Commodore 64 talán legjobb shootere! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Landmaker</title>
      <link>https://retro.land/landmaker/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/landmaker-fooldal.png"/&gt;&lt;/p&gt;Ritka, hogy egy teljesen elfeledett játékra ráhúzhatjuk a „klasszikus” jelzőt, de a Landmaker lényegében ilyen. Teljesen átértelmezi az azonos színű kövek párosítására épülő játékok megoldásait, és így még ma is remek szórakozást tud nyújtani. Igaz, a játéktermi géphez vélhetően nem lesz szerencsénk, de a PlayStation-verzió még annál is többet tud! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Archon: The Light and the Dark</title>
      <link>https://retro.land/archon/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/archon-nyitokep-2-.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Commodore 64 történetét millió különleges játék, egyedi ötlet jelölte ki, és ezek közül az egyik legemlékezetesebb mindenképp az Electronic Arts által gondozott Archon volt. Egy különleges, fantasy sakkjátékról van szó, amelyben a bábuk nem automatikusan ütik ki egymást, hanem apró ütközetben dől el az ütközet sorsa. </description>
    </item>
    <item>
      <title>The Legend of Kyrandia: Book One – Fables and Fiends</title>
      <link>https://retro.land/the-legend-of-kyrandia-book-one-fables-and-fiends/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/kyrandia-main-art.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Westwood nem csak a szerepjátékokhoz és az RTS-ekhez értett, de bizony a kalandjátékok közt is biztosan mozogtak. Első ilyen alkotásukkal rögtön forradalmat akartak véghezvinni. És bár az első Kyrandia talán erre nem volt képes, így is megéri elővenni ma is! </description>
    </item>
    <item>
      <title>BC’s Quest for Tires</title>
      <link>https://retro.land/bc-s-quest-for-tires/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/bs-s-quest-for-tires-main-image-1.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Egy 1983-as Commodore 64-játék, amelynek elindításakor még ma sem akarod kitépni a hajad. Remekül néz ki, tökéletesen játszható, és öt teljes percre nyúló játékidejét végig élvezni fogjuk. Oké, a BC's Quest for Tires nem a világ legtartalmasabb programja, de ha más nem, fejlesztésének története jóval érdekesebb, mint azt gondolná az ember! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Wario Land: Super Mario Land 3</title>
      <link>https://retro.land/wario-land/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/wario-land-4-boritokep.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Mario mindig is jófiú volt, mint ahogy a Nintendo játékai is mindig pozitív hősöket mutattak be. Egészen 1993-ig, amikoris Wario megjelent, és bebizonyította, hogy fokhagymabüdösen, szúvas foggal is van élet. Ráadásul milyen élvezetes élet! Platformjáték extrém meglepetésekkel és szinte kézzelfogható kapzsisággal. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Red Dead Revolver</title>
      <link>https://retro.land/red-dead-revolver/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/red-dead-revolver-foszereplo.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Red Dead Redemption elődjátékát még a Capcom kötelékében kezdte el fejleszteni az Angel Studios. Egy felvásárlással és egy szinte teljes újrakezdéssel később már egy teljesen eltérő játékot próbálhattunk ki, amely elsősorban multiplayerben volt élvezetes. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Actraiser</title>
      <link>https://retro.land/actraiser/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/actraiser-screenshot-a-fooldalra.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Amikor 1990-ben megjelent a Super Famicom, nem kellett sokat várni az első újító jellegű játékokra. A NES-korszakban hatalmasra nőtt japán fejlesztőstúdiók elkezdték szórni a ténylegesen új generációt képviselő alkotásaikat, de szerencsére a kisebb csapatoknak is bőven jutott a sikerből. Ilyen volt az újonnan alakult Quintet is, akik az ActRaiserrel, ezzel a máig egyedi játékkal jelezték – róluk bőven fogunk még hallani! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Dreamweb</title>
      <link>https://retro.land/dreamweb/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/dreamweb-cover-ver-2.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Nagyszerű zene, játékban ritkán látott módon reménytelen világ, és megkérdőjelezhető játékmenet. A Dreamweb nem fog mindenkinek tetszeni, pedig nem sok hiányzott hozzá, hogy a kultjáték-besorolás helyett igazi klasszikusról beszélhessünk. </description>
    </item>
    <item>
      <title>A leállított Kirby-fejlesztések</title>
      <link>https://retro.land/a-soha-meg-nem-jelent-kirby-jatekok/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/kirby-fooldal-1.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Kirbyt, a rózsaszín, mindig vidám puffancsot mindenki szereti, nem véletlenül lett a Nintendo egyik fontos ikonja. Azonban a kis lény története megannyi olyan játékkal van tarkítva, amelyek sosem jelentek meg; rengeteg olyan fejlesztés zajlott, melyek nem eredményeztek kipróbálható programot. Ezekről szól a cikk. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Az első* mikrotranzakciók</title>
      <link>https://retro.land/double-dragon-3/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/double-dragon-main-2.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Retro.Land Mini cikksorozat elsősorban olyan játékokkal foglalkozik, melyek talán nem érdemlik meg, hogy egy igazi mély cikk keretei között emlékezzek meg róluk, de azért érdemes megemlíteni őket egy-két érdekes, furcsa, úttörő húzásukról. E cikkből például kiderül, melyik volt az első játék, amely mikrotranzakciókról beszélt, illetve az első, amely ezeket meg is valósította. </description>
    </item>
    <item>
      <title>A Rune Master-trilógia</title>
      <link>https://retro.land/rune-master-trilogia/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/rune-master-main-page.png"/&gt;&lt;/p&gt;Fantasy táblás játékok, sok kockadobással, négyjátékos-móddal és egy ajándék shoot ’em up minijátékkal. A Compile fejlesztőcsapat ugyan mindent sajnos nem tudott kihozni az alapötletből, de a Rune Master-trilógia így is az MSX egyik legkülönlegesebb exkluzív vonzerejévé tudott válni. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Knights of Xentar</title>
      <link>https://retro.land/knights-of-xentar/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/knights-of-xentar-cover.png"/&gt;&lt;/p&gt;Tudjuk jól: a japánok imádják a szerepjátékokat. És talán az sem új információ, hogy Japánban az erotikus játékoknak is óriási piaca van. Mi történik, ha valaki hirtelen felindulásból összekeveri a két stílust? Sok más program mellett ennek köszönhetően megszületik a Knights of Xentar, leánykori nevén a Dragon Knight 3 is... </description>
    </item>
    <item>
      <title>A szerepjátékok eredettörténete</title>
      <link>https://retro.land/a-szerepjatekok-eredettortenete/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/d-d-main-3.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A szerepjátékok hivatalosan a Dungeons &amp; Dragons megjelenésével születtek meg, de az eddig vezető út is rendkívül érdekes. Arról nem is szólva, hogy az ezt a játékot megalkotó TSR későbbi története is tartogat meglepetéseket és fordulatokat – és mielőtt rátérünk néhány klasszikus digitális RPG-re, érdemes átvenni e hobbi történetét! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Japán legjobb játékboltjai</title>
      <link>https://retro.land/az-igeret-foldje/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/japan-retro-stores-cover.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Akihabara és Den Den Town – sokat ígérő, legendás nevek ezek, olyan boltokhálózatokkal, mint a legendás Super Potato. Fényképes turisztikai beszámoló Japán legérdekesebb játékboltjairól, legjobb környékeiről, no meg arról, hogy a „PC-s játék” valójában mit jelent arrafelé... </description>
    </item>
    <item>
      <title>Hotel Dusk: Room 215</title>
      <link>https://retro.land/hotel-dusk-room-215/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/hotel-dusk-cover.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A kalandjátékok és a vizuális novellák határán egyensúlyozó Hotel Dusk elsősorban nagyszerűen szövevényes történetével, és jobbára érdekes karaktereivel tud kitűnni a tömegből. Sok olvasásra kell felkészülni, de a száraz humor és az érdekes fordulatok miatt ez megéri. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Double Dragon</title>
      <link>https://retro.land/double-dragon/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/double-dragon-1-main-image-1.png"/&gt;&lt;/p&gt;A Golden Axe-nak is voltak előzményei, elsősorban az a játék, amit mi Renegade-ként ismerünk, illetve ennek tulajdonképpeni folytatása, a Double Dragon. Sajnos a stílusteremtőnek nem sikerült sokáig a csúcson maradnia, pedig a széria még egy mozifilmet is kapott. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Blizzard-történelem, másképp</title>
      <link>https://retro.land/blizzard-tortenelem/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/blizzard-history-main-image.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Blizzard működéséről, belső felépítéséről annak ellenére sem lehet sok részletet tudni, hogy bő két évtizede szórakoztatnak minket mindig élvezetes játékaikkal. Ebben a cikkben végigkísérem a kaliforniai stúdió eddigi történetét, de nem a játékokra, hanem az alkotókra és a stúdió(k) működésére koncentrálva. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Command &amp; Conquer</title>
      <link>https://retro.land/command-conquer/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/command-conquer-opener.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Bár a Westwood már a Command &amp; Conquer előtt is ismert fejlesztőstúdió volt, ez, vagyis a Dune II-t követő stratégiai játékuk volt az, amely a legnagyobbak közé emelte őket. A GDI és a NOD küzdelmére, Kane karakterére, no meg az ikonikussá vált egységekre még mai is rengetegen emlékeznek – nem véletlenül, a játék még ma is megállja a helyét. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Disney’s Aladdin</title>
      <link>https://retro.land/disneys-aladdin/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/disney-s-aladdin-main-art.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Capcom és a Sega végigküzdötték a kilencvenes éveket, folyamatosan vetélkedve a legjobb Disney-feldolgozás koronájáért. Általában a Capcomnak állt a zászló, de az Aladdin esetében egy parányi amerikai fejlesztőcsapatnak köszönhetően a Sega nyerte el a díjat – no meg a sokmilliós eladások jutalmát. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Nomen est Omen</title>
      <link>https://retro.land/nomen-est-omen/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/nomen-est-omen-main-2.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Honnan kapta a nevét a Commodore? Mit jelent az a szó, hogy Sony? Miért vörös a CD Projekt RED? A fejlesztőstúdiók és játékkiadó cégek nevei rengeteg titkot rejtenek, ezeket próbáltam meg összegyűjteni. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Dungeon Keeper</title>
      <link>https://retro.land/dungeon-keeper/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/dungeon-keeper-main-1.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Gonosznak lenni jó! Így szólt a klasszikus szlogen, amely nem csak rengeteg rajongót vonzott a Bullfrog remekéhez, de bizony vallási fanatikusokat is. A fejlesztés ugyan elképesztően kemény időszak volt, de megérte. A Dungeon Keeper olyan klasszikus lett, amelyhez még a viszonylag keveset változtató utód sem tudott felnőni. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ami a Bomberman előtt történt</title>
      <link>https://retro.land/bomberman/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/dyna-blaster-main.png"/&gt;&lt;/p&gt;A Bomberman, a Hudson Soft nagyszerű partijátéka 1992-ben robbant be az európai PC-s játékosok életébe. Ekkor azonban a széria már évtizedes múlttal rendelkezett, és története szorosan összefügg az első japán számítógépes játékot készítő Hudson Soft történetével is. </description>
    </item>
    <item>
      <title>A legelső szerepjátékok</title>
      <link>https://retro.land/a-legelso-szerepjatekok/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/plato-main-page-pic.png"/&gt;&lt;/p&gt;Az általunk ismert első szerepjátékok általában primitív, szinte játszhatatlan programok voltak. A kiválasztott kevesek azonban már a hetvenes évek közepén komplex multiplayer RPG-kel múlatták az időt, chatelve, trollkodva és persze a végtelenségig tápolgatva karaktereiket. A PLATO mainframe-et oktatásra hozták létre, de végül RPG-forradalmat is szült. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Altered Beast</title>
      <link>https://retro.land/altered-beast/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/altered-beast-main-1.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Egy játék, amely kizárólag grafikájával akart kitűnni. Egy játék, amelyet éveken át a Mega Drive konzol mellé csomagoltak. Egy játék, amely már az első pályán fel fog idegesíteni. Egy játék, amely kudarcával tulajdonképpen elvezetett a Golden Axe-hoz. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Boku no Natsuyasumi</title>
      <link>https://retro.land/boku-no-natsuyasumi/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/boku-no-natsuyasumi-art.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Minden idők egyik legvidámabb játéka hatalmas rejtélyek és filmbe illő kalandok helyett „mindössze” egy nyaralást kínál fel. A fiatal Boku nyaralása a japán vidéken, 1975-ben viszont így is millió szórakozást kínál, és még akkor is magával ragad, ha korábban sosem hallottuk a kabócák énekét. </description>
    </item>
    <item>
      <title>FIFA International Soccer</title>
      <link>https://retro.land/fifa-international-soccer/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/fifa-international-soccer-main-page-pic-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Azt hihetnénk, hogy a FIFA-sorozat az Electronic Arts kiemelt projektje volt – de nem, az amerikai cégvezetés ott szabotálta a projektet, ahol csak tudták. Ettől függetlenül a Londonból váratlanul Kanadába helyzett fejlesztés leküzdött minden gondot, és így megszületett az utóbbi évtizedek legsikeresebb sportjáték-sorozata. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Alan Wake Illuminated</title>
      <link>https://retro.land/konyv-alan-wake-illuminated/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/alan-wake-illuminated-10.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Az Alan Wake nagyszerű játék volt – óriási kár, hogy misztikus történetének igazi titkait azóta sem tudta boncolgatni egy folytatás. Szerencsére a rajongókat legalább egy könyv kényezteti, amely valahol az artbookok és a fejlesztési naplók közti megvalósításával mesél el mindent, amit valaha is csak tudni szerettél volna a fejlesztésről, a Remedy furcsa munkamódszeréről, és persze a játék megannyi korábbi verziójáról. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Indiana Jones and the Iron Phoenix</title>
      <link>https://retro.land/indiana-jones-and-the-iron-phoenix/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/indiana-jones-and-the-iron-phoenix-main-02.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Last Crusade és a Fate of Atlantis folytatásának minden esélye meg lehetett volna a sikerre, ha néhány szerencsétlen véletlen és persze a játékfejlesztéshez mit sem értő pénzemberek nem szólnak bele a dolgokba. A sajnos sosem befejezett Indiana Jones-játék története azonban ettől még igen érdekes. </description>
    </item>
    <item>
      <title>SimCity</title>
      <link>https://retro.land/simcity/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/simcity-main-v01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Will Wright második játéka egy különleges, stílusteremtő stratégia volt – amely éveken át nem lelt kiadóra, amely eredetileg Micropolis néven futott, és amelyben Mario és Bowser is tiszteletüket tették. Bár az első részt később alaposan meghaladták utódai, így is érdemes megtudni, hogy hogyan is készült az a játék, amely a Civilizationt inspirálta! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Street Fighter II: The World Warrior</title>
      <link>https://retro.land/street-fighter-ii/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/street-fighter-ii-main-02.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;RyuKenChun LiBlankaDhalsimGuileZangiefE. Honda </description>
    </item>
    <item>
      <title>F-19 Stealth Fighter</title>
      <link>https://retro.land/f-19-stealth-fighter/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/f-19-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Sid Meier utolsó repülőgép-szimulátora mind technikailag, mind ötleteit tekintve nagyszerű újításokat tartalmazott. A rajongókat még az sem zavarta, hogy a designer a légierő titkolózásának köszönhetően véletlenül egy nemlétező vadászgéphez írt szimulátort. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Amikor a Nintendo eladta Mario lelkét</title>
      <link>https://retro.land/szponzoralt-mario-jatekok/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/all-night-mario-main-02.png"/&gt;&lt;/p&gt;Nincs is annál könnyebb pénzszerzési módszer, mint egy hirdető kénye-kedve szerint meghackelni és újra kiadni játékainkat. Természetesen ezzel az igénytelen megoldással a Nintendo sosem élne. Vagy mégis? Bizony, a nyolcvanas években még ez is többször megtörtént... </description>
    </item>
    <item>
      <title>DmC – Devil May Cry: Visual Art</title>
      <link>https://retro.land/konyv-dmc-devil-may-cry-visual-art/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/dmc-artbook-main1.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A DmC furcsa kakukktojás volt a nagyszerű Devil May Cry-szériában – az viszont kétségbevonhatatlan tény, hogy a program világa, grafikus körítése páratlanul jó volt. A cyberpunk és a gótika összekeverése nagyszerűen sült el, így a művészeti album is lehetett volna nagyszerű. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Cool Spot és a 7 Up játékai</title>
      <link>https://retro.land/cool-spot/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/cool-spot-main-art.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Rég volt már, amikor a 7 Up üdítőgyártó mintegy mellékesen közepes játékhatalomnak is számított, amikor a Spot és a Cool Spot népszerűsítették a brandet. A cikkben minden kiderül e cég és a Virgin Interactive kiadó egészen furcsa kapcsolatáról. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Raptor: Call of the Shadows</title>
      <link>https://retro.land/raptor/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/raptor-main-image-x2.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Be kell vallani: a kilencvenes években PC nem a shoot ’em upok fellegvára volt. Néhány klasszikus született persze, és most ezek közül az első, a nagyszerű Raptor mutatkozik be. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Asteroids</title>
      <link>https://retro.land/asteroids/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/asteroids-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A forradalmi ötletek néha nem is olyan frissek – az Asteroids alapjai például több elkaszált Atari-játék továbbgondolásából származnak. Ez persze semmit nem ront minden idők egyik legszebb, legstílusosabb monokróm játékán, amely a méltó lezárása volt az utat kereső, kísérletező ’70-es éveknek. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Castlevania – az első lépések</title>
      <link>https://retro.land/castlevania-1/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/castlevania-main-02.png"/&gt;&lt;/p&gt;Klasszikus horrorfilmek és persze a Capcom által készített Ghosts ’n Goblins ihlette meg a Konami szinte ismeretlen fejlesztőit, akik e minták alapján egy csodálatos vámpírvadász programot alkottak. A következő éveket fura és zseniális folytatások és remake-ek jellemezték – e cikk a széria első éveit meséli el. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Theme Park</title>
      <link>https://retro.land/theme-park/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/theme-park-main-1.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Ujjé a ligetben nagyszerű – főleg, ha a karnivál a kizsákmányoló kapitalizmus jegyében készült, és nagyszerű hatékonysággal szívja ki a pénzt kiskorú célközönségünk tárcájából. A Theme Park nem csak a Bullfrog egyik legszórakoztatóbb játéka, de minden idők egyik legjobb menedzserprogramja is. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Az Imagine Software tündöklése és bukása</title>
      <link>https://retro.land/imagine/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/imagine-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Lehet egyetlen, közepesen sikeres játékra Ferrarikkal és luxussal teli birodalmat építeni? Lehet – csak aztán ne csodálkozzunk, ha ennek óriási balhék, büntetőperek és szörnyű játékok jelentik a végállomását. Az Imagine alig másfél évig húzta, de alaposan belekavart a brit szoftverpiacba. </description>
    </item>
    <item>
      <title>UFO: Enemy Unknown</title>
      <link>https://retro.land/ufo-enemy-unknown/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/xcom-1-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Van, aki máig UFO néven emlegeti, és van, aki X-COM-ként emlékszik rá. Pedig a játék története még a Laser Squad II címmel indult, csak aztán közbeszólt az élet, no meg a Civilization. Julian Gollop nagyszerű taktikai játékai közül a legnépszerűbb az 1994-es ufóvadászat lett, és méltán – a játék egyszerű elemeiből kellemesen komplex hálót sző. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Warcraft: Orcs &amp; Humans</title>
      <link>https://retro.land/warcraft-orcs-humans/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/warcraft-1-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Amikor néhány kaliforniai srácnak annyira megtetszik a Dune II, hogy elhatározzák, ők is csinálnak valami olyasmit, nem feltétlenül siker lesz a végeredmény. Allen Adham és társai azonban még úgy is sikert arattak, hogy a fejlesztés közben kétszer nevet cseréltek, és még el is adták a stúdiót. Így jött létre a Blizzard és a Warcraft! </description>
    </item>
    <item>
      <title>SimEverything</title>
      <link>https://retro.land/simeverything/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/simeverything-main-page-001.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A Maxis nevét elsősorban a SimCity és a Sims kapcsán ismerjük – pedig a Sim-sorozat rengeteg egyéb játékot is magában foglal. Most ezekről lesz szó: SimAnt és SimGolf, SimLife és SimCopter, SimTunes és SimSafari, SimMars és persze a Streets of SimCity! No és egy rakás dolog, amiről még nem hallottál, például a SimIraq! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Solitaire</title>
      <link>https://retro.land/solitaire/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/solitaire-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A játék, amivel vélhetően még azok is játszottak, akik amúgy a digitális szórakozás közelébe sem merészkednek. A Solitaire – a pasziánsz – 1990 óta lényegében minden eladott és lemásolt Windows-példányon ott volt, hogy millió munkaórát raboljon el a kapitalizmustól. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Lemmings</title>
      <link>https://retro.land/lemmings/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/lemmings-main-gif-01.gif"/&gt;&lt;/p&gt;Bár egy másik játék fejlesztésének melléktermékeként jött létre, a Lemmings a brit játékipar legnagyobb sikerévé vált. Igaz, a folytatások már nem tudták hozni az elvárt minőséget, de az eredetihez vidám játékórák milliói kötődnek! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Dragon’s Lair</title>
      <link>https://retro.land/dragons-lair/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/dragon-s-lair-main-02.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A fejlesztés elején még videokazettát, diavetítőt, sőt, pénztárgép-szalagot is használtak a készítők - aztán rájöttek, hogy jobb, ha egy rajzfilmet tesznek a lapozgatós könyv köré. A Dragon’s Lair alaposan felkavarta a játéktermek világát, amikor nagyfelbontású interaktív rajzfilmként megjelent a Pac-Man és annak riválisai mellett. </description>
    </item>
    <item>
      <title>A Warlords-sorozat</title>
      <link>https://retro.land/a-warlords-sorozat/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/warlords-main-03.png"/&gt;&lt;/p&gt;Noha nem ez volt az első olyan stratégia, amely fantasy környezetet kapott, ez volt az első, amely tökéletesen játszható lett. A későbbi részek egyre több RPG-elemet és egyre változatosabb játékteret kínáltak. A sorozat útját a cikkben a vezető fejlesztő, Steve Fawkner segítségével követhetjük végig. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Alone in the Dark</title>
      <link>https://retro.land/alone-in-the-dark/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/alone-in-the-dark-main-02.png"/&gt;&lt;/p&gt;Francia rémálmok, avagy egy zseniális technológia és egy azzal létrehozott horrorjáték, amelynek igazi sikereit a pénzéhes kiadó fúrta meg. Chtulhu és Bonnell, akció és kaland, személyes tragédiák és perspektíva-hiányos menedzserek küzdenek e sztori főszereplőjének címéért. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ultima Underworld</title>
      <link>https://retro.land/ultima-underworld/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/ultima-underworld-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Az egyik első szerepjáték, ami egy élő, a játékos nélkül is működő világot próbált bemutatni – ráadásul egy olyan 3D-s motorral, amely néhány szempontból már a Wolfenstein 3D előtt többet tudott, mint a Doom! Az Ultima Underworld különleges helyet foglal el az RPG-kedvelők szívében, és most kiderül, hogy miként is jött létre ez a legendás játék. Ahogy már megszokhattuk, ez sem volt egyszerű történet... </description>
    </item>
    <item>
      <title>Paperboy</title>
      <link>https://retro.land/paperboy/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/paperboy-main-01.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Kora hajnal van; kecses ragadozó siert a kertváros járdáin. Egy hibás mozulat, egy tétova lépés, egy lemondott napilap, és a nem mindennapi bestia azonnal bosszút áll – a papírsrác nyomát betört ablakok, fellökött nénik és sisakkal behorpasztott lökhárítók jelzik . Furcsa játék furcsa hőséről van szó tehát, egy igazi BMX-banditáról. </description>
    </item>
    <item>
      <title>A Metal Slug-sorozat</title>
      <link>https://retro.land/metal-slug/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="/upload/metal-slug-proba-main-2.gif"/&gt;&lt;/p&gt;Ha a nagy pixel gyönyörű, hát a Metal Slug a szépségkirálynő. A különleges kinézetű és rendkívül élvezetes akciójáték évtizedeken átívelő története tele van kiváló játékokkal, otromba kiadói akciókkal és rengeteg fejlesztői drámával. </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
