<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Retro Land - Napi Retro</title>
    <link>https://retro.land/napi-retro</link>
    <description>Retro Land - Napi Retro</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 08:26:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Napi retro 3311</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/uoMsZ9/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-3311.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Személyi kultusz és fanatizmus terén a korai Clive-rajongók simán felvették a verseny az Apple és „Steve” híveivel.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/uoMsZ9/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 2777</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/PtUgbN/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-2777.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Bár számomra a 8-track is meglehetősen homályos hanghordozó volt, arról legalább hallottam; annak közvetlen elődjéről, az itt látható 4-trackről azonban még ezt sem mondhatom el. Igaz, a hivatalosan Muntz Stereo-Pak néven ismert eszköz nem váltotta meg a világot: 1962-es feltalálása és körülbelül 10-15 évvel később bekövetkezett halála között legfőbb érdeme az volt, hogy Bill Lear mérnöknek (aki amúgy a Learjet repülőgép-gyártó vállalat alapítója is volt) annyira megtetszett, hogy továbbfejlesztette. Így jött létre az ugyanekkora tokban levő, ugyanennyi mágnesszalagot használó 8-track – a hangminőség megfeleződésének a kapacitás megduplázása lett az eredménye, és az idő bebizonyította: a tömegeknek megfelelt ez a kompromisszum.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/PtUgbN/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 3312</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/7noxd8/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-3312.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A WarCraft II e deluxe verzióját a francia piac disztribútora, a Ubisoft kifejezetten a multiplayerre koncentrálva próbálta eladni. Ezzel nincs is gond, kifejezetten élvezetes volt e téren is a játék; de egy kérdést így is muszáj feltenni... Miért lett ferde a logó a hirdetésen?!</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/7noxd8/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 3313</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/JhY9Th/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-3313.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;„Szuper ajándék valakinek, aki állandóan az őrületbe kerget!” Bárcsak minden térmék reklámja ennyire őszinte lenne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/JhY9Th/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 3314</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/mqTf4L/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-3314.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Napra pontosan 55 esztendővel ezelőtt indult el a Star Trek, így most ezzel a teljesen standard játékhirdetéssel tisztelgünk a széria, no meg a háttérben nézelődő háromszemű zöld plüssállat előtt.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/mqTf4L/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 2718</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/EBtbwi/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-2718.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Brian Cooper mérnök gyakorol 1997-ben az általa tervezett rendszeren: ő volt az, aki az első távirányítható Marsjárót, a Sojournert „vezette” a képen is látható SGI Onyx2 számítógépről. A Sojourner, illetve a Pathfinder bázisállomás adatait Cooper rendszere egy VR-szemüvegre vetítve tudott a fényképekből 3D-s környezetet kreálni, igaz, nem a legjobb minőségben: a Marsjáró két kamerája például csak 768x484 pixeles monokróm képeket készített... Minden parancs tíz percig utazott a Marsra, majd az eredmény ugyanennyit visszafelé, így a 85 földi napon keresztül zajló küldetés során az alig 11 kilós járgány mindössze 100 métert tett meg. Cooper később az Opportunity pilótájaként is dolgozott, ő vezette ki például azt a járgányt abból a kráterből, ahol landolt.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/EBtbwi/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 3315</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/1hzs6A/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-3315.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A magyar ArtGame által fejlesztett Piracy on the High Seas nyilván igen sokban hasonlít a Pirates!-hez, és még ha nem is feltétlenül tud mindenben felnőni ahhoz, egy tekintetben bizony rávert a legendára: itt lehet óriáspolippal tengeri csatázni!</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/1hzs6A/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 3316</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/kUpaQe/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-3316.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;Nem tudom, melyik az olvashatatlanabb része a cikknek: a főszöveg, avagy a kezelőfelületet bemutató kis keretes írás... Nekem sajnos anno nem volt szerencsém e programhoz, mindenesetre érdekes, hogy messze ez a legmagasabb pontszám, amit a Central Intelligence sajtóban kapott; máshol még 60% fölé is csak igen ritkán merészkedtek a kollégák. </description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/kUpaQe/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 3317</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/HmJEyJ/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-3317.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;(Oké, ez egy bő évtizeddel frissebb rajz, de tessék, itt van egy korabeli japán ábrázolás is a LOGiN magazinból.)</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/HmJEyJ/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Napi retro 2732</title>
      <link>https://retro.land/napi-retro/0AnQCx/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://retro.land/upload/napi-retro-2732.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;A fotó a gyorsan újjáépített Hiroshimában készült, napra pontosan tíz évvel az atombomba ledobása után, 1955. augusztus 6-án.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://retro.land/napi-retro/0AnQCx/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
